一鼓作氣，再而衰，三而竭

《左傳·莊公十年》：「夫戰，勇氣也。一鼓作氣，再而衰，三而竭。」

全句意思是作戰是靠士兵的勇氣的。第一次擊鼓能夠振作士兵的勇氣，第二次擊鼓士兵的勇氣會衰弱，第三次擊鼓士兵的勇氣就竭盡了。

長勺之戰，發生於周莊王十三年，齊桓公二年，魯莊公十年(公元前684年)。齊魯兩個諸侯國交戰於長勺，最後以齊國的失敗、魯國的勝利而告終。公元前684年，齊桓公派兵攻魯。當時齊強魯弱。兩軍在長勺(今山東萊蕪東北)相遇。魯軍按兵不動，齊軍三次擊鼓發動進攻，均未奏效，士氣低落。當時齊國強大，魯國弱小，雙方實力懸殊。可是結果魯國卻以弱勝強，把齊軍打得大敗。據《左傳》載，這次魯國的勝利，與曹劌的精明策劃有很大關係。 魯軍一鼓作氣，大敗齊軍。

=======================

林鄭月娥係一個自細讀書就係拎第一嘅人，你可以話佢係自大，但我想講嘅係唔好睇小佢反省嘅能力。

69 有103萬人上街，一個星期就可以多一百萬人再上街，因為警察612做得實在太過分，林鄭喺記者會實在太寸嘴！

我想講大家唔好頭腦過熱，唔好喺度FF咩下次三百萬人上街！如果星期日再搞遊行，仲有幾多市民願意咁疲勞出嚟？

最重要：
轉化為實際行動！
轉化為實際行動！
轉化為實際行動！

林鄭道歉之後，部分市民既憤怒一定係減少，示弱呢個佢係好醒！

另外，今個星期實在太多記者會，大眾好容易就係跟住走，之後不斷抽水，脫離抗爭重點。

我哋需要嘅係焦點、焦點同焦點！而我地既焦點要集中宣揚以死明志既烈士！

唔好話我消費死者，如果我哋唔去宣揚，佢個死就會係白白犧牲，好多香港人一定好快就會忘記！

所以今個星期重點，應該側重放喺軟性工作上：
1.立碑也好，開追悼會也好，一定要香港人紀念烈士
2.有兄弟草擬左向香港人道歉嘅聲明，都有兄弟提議喺金鐘派發小禮物，全部都係好好既建議！全部都可以增加香港人嘅罪疚感！
3.透過社交媒體滲入親中團體，分化佢哋同林鄭月娥嘅關係
4.持續落區播放警察612使用武力嘅片段

估計有一部份廢中廢老已經接受咗道歉
因為佢地原本唔想搞事
之後好易又變世代之爭

朋友：其實除咗多咗真誠兩個字，有咩分別過呢

我：一次同兩次。

唔係講笑我認真。
至少我老母已經開始屌啲人「道歉咗又唔接受，想點呢」

呢啲原本唔了解嘅廢中，聽到道歉啲人唔收貨就覺得更加不滿
冷處理開始奏效，唔可以畀佢地得呈！！

當然 依一刻佢唔係主流聲音
但777嘅站立式道歉實在鞏固咗一小撮唔用腦但又自認為有少少關心甚至多多關心，但從無細心分析過內容嘅中年人

星星之火可以燎原
原本200萬都有好多首行族，民心未穩隨時畀人招安

依家網上有一種新型嘅5毛留言，就係話：
當年我都有上街遊行過，仲年年都去！但自從乜乜乜之後，見度嘅後生越搞越興奮，好似當玩咁，有乜不滿就淨係識抗爭！作為一個成熟嘅成年人，應該認真思考下不斷搞事，同政府打對台，係咪可以解決到問題（餘下內容同一般3毛無分別，但留意以上發言遣詞用字嘅層遞式變化）

呢啲擺到明就係反攻200萬裡面佔超過一半嘅首行族，本身佢地都唔算好堅持，都只係因為覺得差人做錯，後生好慘先行出嚟，而未必對條例本身好認識，更加唔完全理解所有論點

佢地出嚟嘅論據就係：（好多人都咁講，應該唔會有錯）今日我出嚟，係為咗下一代嘅自由同將來嘅香港（只要企岩邊，社會保持到所謂嘅自由穩定，我就可以有安穩嘅生活）

呢班人應該趁佢地依家有真正嘅機會接觸社運，慢慢教育佢地，了解真正嘅原因
雖然恐怕連年青人都未必個個可以完整講到嘅法律論據，但長輩圖都係大家諗出嚟
而且有眼見係work, 咁大家應該更加明白溝通係要用對方語言嚟講，絕對唔係因為佢地一時靠邊就驕傲自清，民智未全開一定要多加教育！！

唔好下下硬碰硬，林鄭條柒婆示弱，香港人又跟住做

多謝你關心香港
我係企喺勇武嗰邊 件事一拖再拖 已經勁灰心

push

佢講到本屆唔會再嘗試立法，一定好多人收貨。有好多人冇參加612，所以撤回暴動定性呢點佢地唔關心。
未來一星期真係關鍵，拖多一星期就可以收皮。但升級要出師有名，「撤回」已經唔可以再做bullet point 。

Push